罕見嘅天文現象，漫天光柱奇景(圖)

有冇巴打知係咩黎?

[img]

太陽光柱

補link

感覺一支同好多支好似有D分別

好靚

耶蘇光

呢D又點睇

呢D比較似係燈光反射..

2000年2月，在加利福尼亞的塔霍湖(Lake Tahoe)，一條光柱在旭日的上方隨之一同升起。雖然大多數的光柱是由人為光源發出的光線形成的，上圖所示的日柱則是在嚴寒天氣中日光通過數以百萬的小冰晶的表面的散射所形成的。與類似表現的鏡頭耀斑(一種相機鏡頭的光學效應)不同，光柱是肉眼可見的。據大氣光學網站稱，通常在日落後逐漸伸長漸亮的垂直光紋可以呈現出紅、黃、紫等不同色彩。